昨晚黃大仙絕食陳伯被警箍頸受傷(爆嬲！)

【強烈譴責防暴警察無預警下用盾推倒陳伯、並將他制伏地上，施以箍頸，造成多處受傷】

(8月4日)約凌晨一時許，陳伯前往黃大仙期望緩衝示威現場衝突。守護孩子行動小隊陪同陳伯到達沙田拗道時，已向警方揚聲希望能緩衝及和平解決事件。勸說大概兩分鐘左右(警方盾陣先暫停聽，因此他們肯定知有長者在前)，警察防線並未有因此暫停或放緩，在無預警情況下，反而繼續向前推進。陳伯在防暴警察盾下被推倒地上，瞬間倒入盾陣後方，據稱更被警察箍頸。小隊欲上前救助，反被防暴警察用胡椒水驅趕，四名成員包括兩名傳道人、一名社工及一名老師感身體不適。

陳伯現曾一度感呼吸困難，經初步檢查發現頸、右手手肘及腳均有受傷。

另一名高達85歲的隨行者黃伯，亦被防暴警察用盾推撞，將他推至飛彈，再整個人扒倒地上。其後警察更追捕黃伯欲將他拘捕，惟得到街坊支援，警察遂退去。

好鄰舍北區教會強烈譴責警方無差別暴力鎮壓市民，特別是對欲調停的陳伯、無裝備街坊及年長銀髮族。警察對市民使用如此暴力，造成眾多傷害。今晚警方對市民的不合理暴力鎮壓，將進一步加深警民裂痕。

推